# Ленвзор (Lenvzor)

![(здесь должен был быть логотип ленвзора)](gui/lenvzor/icon_with_text.png)

Утилита для добавления на картинку или видео размытия/выделения квадратом/текстом определённой области с помощью каскадов Хаара.

## Инструкция по использованию

См. [tutorial.md](docs/tutorial.md)

## Установка:

На данный момент единственный способ установки — собрать из исходников, т.к. наблюдаются некоторые неполадки при кросс-компиляции из-за использования OpenCV.

### Зависимости для скомпилированной версии:

  1. OpenCV 4
  2. FFmpeg (при этом должен быть добавлен в PATH)
  3. Для отображения диалоговых окон требуются специфичные для операционных систем зависимости:
     * MacOS: Osascript (не уверен, что необходим)
     * GNU/Linux и другие Unix-подобные OS: Zenity или Qarma или Matedialog
     Для Windows зависимостей нет

### Сборка из исходников

Для сборки требуются:

  1. Go (рекомендуемая версия: 1.17)
  2. Зависимости GUI-библиотеки Gio (подробнее на [её сайте](https://gioui.org/doc/install). Также, для сборки без терминала и с иконкой на Windows можно установить утилиту `gogio`
  3. Зависимости библиотеки с биндингами к OpenCV (GoCV) (подробнее на [её сайте](gocv.io/getting-started/))


Сама сборка состоит из нескольких шагов:

  0. Устанавливаем все необходимые зависимости
  1. Клонируем репозиторий на компьютер или скачиваем код
  2. Переходим в `gui/lenvzor`
  3. Сборка:
    * Windows (с использованием Powershell):
      `$Env:CGO_ENABLED=1 go build .`
      Для компилции без терминала требуется добавить флаг `-ldflags="-H windowsgui"`
      Для компиляции с иконкой (требуется установить Gogio) следует использовать следующую команду:
      `$Env:CGO_ENABLED=1 gogio -target=windows -icon=appicon.png .`
    * Unix-подобные системы (включая MacOS):
      `CGO_ENABLED=1 go build .`
      К сожалению, встроить иконку при компиляции на Unix-подобные системы нельзя.


## Обратная связь

Можно заводить issues прямо на хостинге репозитория.
